AMD 透露 4000G APU 不為人知的秘密

AMD 在今年初的 CES 2020 大會上正式發佈了 Ryzen 4000 系列 Renoir APU，由於升級採用了 7nm 及 Zen 2 架構實現了非常出色的性能及功耗表現，無論是 Mobile 版本的 Ryzen 4000U/4000H 系列還是 Desktop 版的 Ryzen 4000G 系列都大受用家及廠商歡迎。而在日前舉行的 HotChips 大會中，AMD 就透露了 Renoir APU 一些背後不為人知的開發過程及秘密。

推土機NO.1

佢地cut 左 好多gpu 單元黎換 cpu8核完開，不過呢個設定無做錯

AMD Yes!!!

之前心郁郁想買4750g, 但睇完跑分+形住有內顯會扯cpu, 最後都係買左3700x

做咩唔買3900X

第一次自己砌機同埋3700x都算高階u, 唔想咁快用頂級U搞到自己返唔到轉頭先

但 Ryzen 5 Pro 4650G L3 Cache 得8MB好奇怪，仲差過3600... 有啲唔明佢個定位

本身比notebook u的

intel 典算
當年比AMD 打到氣咳先放棄P4 係以色列R&D櫃桶揾隻core2duo出來

i/o chip冇分離都係7nm近cpu d
latency細左唔洗咁大cache掛

點解intel仲係主流??
明明AMD屌打....
好想買AMD U既notebook 耐何全部都係intel

一般用家基本唔識
淨係睇牌子

連登intel/iphone通用答案：用家弱智唔識

平心而論
電腦生命周期長過電腦咁多
電話就話1/2年就可以換
細部放出去/做後備機

電腦我都覺得amd yes
但屋企部機冇穿冇爛
換完又冇2手市場
屋企細又放唔到2部主機
所以仲用緊4790吊命

買左3900X好後悔, 後悔點解唔直上3950X

壽命intel 定amd長啲？

我唔要 pcie 4.0
出返7nm 單晶片版本 12c24t 畀我就滿足

Intel AMD都要玩chiplet design果時 冇可能咁做

一塊晶圓能夠出幾多貨先重要 保良率優先

買咗3950X 好後悔 用左3個月 半價底板CPU成套賣走 粒3950X仲要首賣果日買

cpu一般都好少壞

你果個case 要pcie

俾你發現咗我存在

am4 壽命長d

真返唔到轉頭
開機基本上唔會出歡迎呢個畫面
見fd果啲8核都仲要load一load覺得好慢

Intel薄機有tb3 係有啲優勢嘅

2樣嘢唔同嘢嚟喎 ching

3950 低頻多啲核
3900 高啲頻少啲核

Intel幾時執

開咩事 ssd問題

呢啲畫面唔係計ssd速度咩

G 嘅定位係 有內顯嘅 cpu ，定位低顯示卡效能用戶在唔使再買 display card都有基本/入門顯示功能

定位俾同級嘅 無內顯版嘅 cpu 在 cpu 功能通稍差

帶內顯嘅名命，
呢一代叫 4000G , zen2 架構 (聲稱改進型)

齋cpu 嘅，
呢一代叫 3000 ， zen2 架構

有內顯嘅u命名上係比同架構嘅同代 u 高一個字頭。 3000G 行緊 Zen+ 架構，比3000/X 系列早一代。

而 notebook 行嘅分別有 G系列嘅內顯版 和要額外配獨顯嘅 H/U/M (3個都是mobile版唔同分級)齋cpu

以用最新系列 zen2 架構 laptop 為例，會分別用 4000G 系列 / 3000H/U/M 系列+ 獨顯

Sor9 淨係濕到有殘體嘅圖

慣性收視

都有關
我試過我部機熄左一個ccx 開機會慢左

剛剛整咗粒4750g

用落好爽

感覺上
開機快過3200g

錄一次片俾你睇囉
講又唔信

3000H/U/M 係zen+來

thinkpad x390 (intel+有thunderbolt) 同x395 (AMD)
同樣16GB ram, 512 SSD, 9x% sRGB 300 nit
一個一皮，一個6千

唔洗諗啦下話

差咁遠？

上面啲人話唔關cpu 事喎

我只是換咗cpu咋

本來已經快

依家覺得仲快咗

啲人不嬲on9
以為得ssd先影響
試下俾粒Pentium 同俾粒i9鬥快囉

4750g勁唔勁

沒乜概念

對比其他cpu大約係咩水平

你當3700x-3800x

都夠做了

有冇買display card

冇

所以先㨂g

夠做啦

預用4/5年

再加顯示卡
再用3年

中間壞版先換

同埋用原裝cpu風扇都唔過40/50度

錄啊 想睇

乖乖地睇吓佢
睇完就縮返入老母閪度唔好再出嚟柒

原廠散熱係靚野嘅cooler master 嚟

講開又講
個cooler Master 212 plus戇鳩架

換cpu嗰陣時爆螺絲

風扇冇壞
其他嘢正常
有冇得配返咪野

講開又講
個cooler Master 212 plus戇鳩架

換cpu嗰陣時爆螺絲

風扇冇壞
其他嘢正常
有冇得配返咪野

我有212
而家想用返佢

AMD點畫圖。。。。

拎粒鏍絲去深水埗配

佢連埋嗰條鋁片

黃金有得買？

9唔搭8

我屋企人用intel + nvidia 用photoshop 成日都有問題
我全amd 反而冇事

我係證明開機速度唔單止ssd影響住佢
點九唔搭八法
我用第二個point 證明到cpu 核心/頻率會影響到個開機速度咪得。
已經收左你個「關咩事，ssd問題」嘅論點

你唔好再柒啦小朋友

換咗cpu實有改善

用3200g個時
入到window會窒機一下

4750g就冇

我仲可以用埋ram 去證明tim
真係井底之蛙
咁勁你咪試下用i3+ Samsung pm series 同我 i9 evo 鬥下快囉

小學雞先用photoshop

AMD點用revit, 3Dsmax

就算用adobe I字頭果個都係啦

AMD autocad 都hang

我自己用soildwork 冇問題

Solidworks loading 咁細

加多少少直上3990X唔使煩

AMD Athlon 64果時贏Pentium 4贏得仲徹底market share都要輸俾intel

Ching 同我諗法一樣，借問你用咩板，我又想平又想用雙m2，係咪得翻屎眼a520m pro 4

見到有人討論開機時間，我用緊i3 830開機9秒幾，係咪可以屌打全部ryzen

我用緊
TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI)

ssd
ssd wd sn550 1tb

從未試過壞u,底板火牛就壞過幾次